\input{../../../main.tex}

\begin{document}

\setphysstyle{ЛФШ 2018}{Замены на физбои}{9 класс}

% была в основном варианте полуфинала, заменена
\taskpic{
    Сосуд содержит смесь воды со снегом общей массой $m = 10\unit{кг}$. Сосуд поместили в теплое
    помещение и сняли зависимость температуры от времени $T(\tau)$. На рисунке представлен график этой
    зависимости. Определите массу снега в сосуде на момент начала эксперимента. Для воды $c\ruindex{в} =
    4{,}2 \kdjkgC$, $\lambda = 340 \kdjkg$. Теплоемкость сосуда пренебрежимо мала.
}{
    \begin{tikzpicture}
        \draw[blue, dashed] (0, 2) -- (3, 2) -- (3, 0);
        \draw[thick, ->] (0, 0) -- ++(3.5, 0);
        \draw[thick, ->] (0, 0) -- ++(0, 3.5) node[right = 3pt, fill = white] {\tiny{$T, {}\cels$}};
        \draw[very thick, red] (0, 0) -- (2.5, 0) -- ($(2.5, 0)!1.3!(3, 2)$);
        \foreach \x in {20, 40, 60}{
            \draw (\x / 20, 0.1) -- ++(0, -0.2) node[below = -3pt] {\tiny{\x}};
        }
        \foreach \y in {1, 2, 3} {
            \draw (0.1, \y) -- ++(-0.2, 0) node[left = -3pt] {\tiny{\y}};
        }
        \draw (3.5 / 2, -0.5) node {\tiny{$\tau, \unit{мин}$}};
    \end{tikzpicture}
}

% была в основном варианте финала, заменена
\libproblem{kvant-page}{1998-01-p49.rewrite}
% была в основном варианте финала, заменена
\libproblem{moscow-city}{2003-08-3}

\libproblem{moscow-city}{2009-08-2}

\libproblem{rayon}{2007-09-4}


\libproblem{rayon}{2006-09-2}
\libproblem{kvant}{1015}
\libproblem{kozel(1992-2001)}{10.53}


\libproblem{raz-zadacha-dva-zadacha}{3.26}
\libproblem{rayon}{2007-09-3}
\libproblem{moscow(1986-2007)}{1.15}
\libproblem{kozel(1992-2001)}{11.73}

\task{Небольшой мяч бросили между двумя гладкими вертикальными
  параллельными стенками со скоростью $v_0 = 8$ м/с под углом $45^\circ$
  к горизонту. Сколько раз мяч ударится о стенки до того, как вернется
  на прежнюю высоту? Расстояние между стенками равно $l = 1$ м. Удары
  абсолютно упругие.}

\libproblem{russia}{2014-09-3}
\libproblem{russia}{2013-09-1}



\end{document}

%%% Local Variables: 
%%% mode: latex
%%% TeX-engine:xetex
%%% TeX-PDF-mode: t
%%% End:
